<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">
    <id>https://wenhaowang58.github.io/wenhao.Github.io/</id>
    <title>Hao&apos;blog</title>
    <updated>2022-08-30T08:48:15.024Z</updated>
    <generator>https://github.com/jpmonette/feed</generator>
    <link rel="alternate" href="https://wenhaowang58.github.io/wenhao.Github.io/"/>
    <link rel="self" href="https://wenhaowang58.github.io/wenhao.Github.io/atom.xml"/>
    <subtitle>Love can fight everything</subtitle>
    <logo>https://wenhaowang58.github.io/wenhao.Github.io/images/avatar.png</logo>
    <icon>https://wenhaowang58.github.io/wenhao.Github.io/favicon.ico</icon>
    <rights>All rights reserved 2022, Hao&apos;blog</rights>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[演戏]]></title>
        <id>https://wenhaowang58.github.io/wenhao.Github.io/post/yan-xi/</id>
        <link href="https://wenhaowang58.github.io/wenhao.Github.io/post/yan-xi/">
        </link>
        <updated>2022-08-27T02:30:07.000Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<p>我说，从她的那句话起，我谈恋爱的时候就一直在演戏，但我发现每次和我配戏的人都不对，我演哥哥的时候，对方说，你知道么，你太成熟了，我喜欢像我弟弟那样的，在一起轻松。然后遇上下一个，我就演弟弟，结果一演，演过了，演成了儿子，她又说，你知道么，你就像我儿子，你别装可爱，快把你的舌头收回去，我没有安全感，我需要人照顾，我要一个像我爸爸那样的，然后遇上下一个，我就演爸爸，结果人家说，你知道么，我不喜欢中年男人那种性格的人，但我也不喜欢幼稚的，我要像我哥哥那样的。我操，我就崩溃了，你说这些人，一会儿要我装哥哥，一会儿要我装弟弟，一会儿要我装老爹，而我其实就一直在装孙子，她们这么喜欢爸爸哥哥弟弟，近亲结婚了得了。</p>
]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[写给小黑]]></title>
        <id>https://wenhaowang58.github.io/wenhao.Github.io/post/xie-gei-xiao-hei/</id>
        <link href="https://wenhaowang58.github.io/wenhao.Github.io/post/xie-gei-xiao-hei/">
        </link>
        <updated>2022-08-15T08:57:15.000Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<p>他们告诉我<br>
不是所有喜欢和等待<br>
都会得到回应<br>
我却在想<br>
如果每天的清晨<br>
就在第一缕阳光<br>
照到海面上的时候<br>
我在沙滩上喊着我爱你<br>
给那些刚睡醒的小鱼和珊瑚听<br>
会不会有一天<br>
你在捡到的空海螺里<br>
听到无数个我爱你<br>
如果我变成一只猫<br>
也趴在你宿舍楼下<br>
你路过时<br>
会不会唱歌给我听啊<br>
红鼻子小黑<br>
和你的少年佩。</p>
]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[王家卫式表白]]></title>
        <id>https://wenhaowang58.github.io/wenhao.Github.io/post/wang-jia-wei-shi-biao-bai/</id>
        <link href="https://wenhaowang58.github.io/wenhao.Github.io/post/wang-jia-wei-shi-biao-bai/">
        </link>
        <updated>2022-08-12T12:40:20.000Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<pre><code>我的手机丢了 开机密码是她的生日 如果你捡到了 请帮我发一条信息给她 说我在便利店看到了那款断货很久的汽水 问问她还要不要喝

他们说两个人在一起久了会互相厌烦 我倒是很想知道烦透了你是什么感觉 会不会比我现在站在路边 看着一辆又一辆计程车停下 却没有你从上面下来 还要难受

再等637天15个小时28分钟 你还不喜欢我我就离开 你喜欢我的话 我就留下陪你过二十岁的生日·我今天背了279个单词 论文写了5480个字 做完一整套模拟试题 比上一次多得了36分 现在刚好夜里十一点半 在明天到来之前 我还有半个小时可以用来想你
</code></pre>
]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[我有一壶酒]]></title>
        <id>https://wenhaowang58.github.io/wenhao.Github.io/post/wo-you-yi-hu-jiu/</id>
        <link href="https://wenhaowang58.github.io/wenhao.Github.io/post/wo-you-yi-hu-jiu/">
        </link>
        <updated>2022-08-12T12:34:40.000Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<p>很久以前，我有一匹好马，一把长剑，一坛好酒。　　<br>
在我还未出行远游时，爱上了一位姑娘。　　<br>
现在的我都记不得她的长相了，只记得她有一头跟黑夜一样黑的长发和能让人眼睛都陷进去的酒窝。　　我请她喝了那坛好酒。　　<br>
她只喝了一口就吐掉了，还问我，“你干嘛请我喝这么难喝的东西？”　　<br>
年少的我，只觉得失落，一个人提起那坛酒回了家，半躺在床上，喝尽了那坛好酒。　　<br>
我一个人昏睡了两天两夜，之后再也没有什么酒能让我那么醉过了。　　<br>
不得不说，那坛酒是真的好喝。　　<br>
不久，我带着剑，骑上马，走了。　　<br>
路上见过很多漂亮姑娘，她们都有胸，都有长腿，长发和酒窝是如此稀疏平常的特质。　　<br>
我喜欢上了一位穿着夜行衣的女侠客。　　<br>
她的眼睛会勾人，只稍稍望我几眼，我的脸就感觉火热。　　<br>
我把她约到了山顶。　　<br>
在夜色里，我把长剑送给了她，“这把剑很配你的夜行衣。”　　<br>
她笑着收下来。　　<br>
然后，她向我走了过来，身体距离我只有几寸，她拿起了我的手，把我的手放到了她的腰上，低下头，伏到了我的耳边，轻轻说：“抱紧我。”　　<br>
我抱住了她，吻了她，摸了她，睡了她。　　<br>
在漫漫长夜里，从未有过一个人，让我觉得跟她的距离这么近过。　　<br>
然而，第二天她就走了。刺目的太阳光让我睁不开眼，周围只有几声鸟叫声。如果不是长剑已经不在了，我真以为是昨晚喝断片，一个人来山顶裸奔了。　　<br>
我一个人骑上马，继续前行。　　<br>
路上跟很多个人打听过她，从没有谁见过她，也没有谁见过我的长剑。　　而我在每个夜里都会想起她，很想跟她再去山顶聊一整晚的人生。　　<br>
我路过一家客栈，那里的风景很好，绿树环绕，小桥流水，漂泊太久的心在那里睡了一晚，就有些不想走了。<br>
客栈老板的女儿长得相当标致，只是年岁尚小，一朵还没开的花，我没有什么兴趣采摘。　　<br>
她喜欢找我玩，可能是来往这家客栈的人虽多，但大多都是三四十岁的中年男子，气质庸俗，像我这样放诞不羁的，她第一次见。　　<br>
我跟她讲了很多故事。　　<br>
比如前段时间的华山论剑，我就去看了，还跟华山派掌门人一起喝了酒。不得不说，那家伙，剑法虽然不咋滴，但是酒量真好，跟他喝了一晚上，愣是没分出胜负；峨眉派的那些漂亮女弟子，我认识不少，不过最好看的姑娘，还是在桃花岛，人美腿长胸大，说话还甜……　　<br>
小姑娘听得眼睛里都是小星星。　　<br>
后来，我就后悔了。　　<br>
一个男人，要是向一个女人吹了许多牛皮，而这个女人都深信不疑的话，那他十有八九会爱上那个女人。<br>
小姑娘在一天夜里偷偷溜进了我房间。　　<br>
月光下，瘦小的身躯，出现在我门边，我吓得差点跳起来。　　<br>
她委屈巴巴地跟我说，今天晚上一个人睡觉有些害怕。　　<br>
这种小套路，我又怎么看不透呢。　　<br>
虽然看透，但还是中了。　　<br>
那晚，搂着她睡了一整晚，她小脸埋在我怀里，睡得格外香甜，梦里嘟嘟囔囔说了很多话，我从没有被这样一种温柔打动过。　　<br>
我们在一起了，被她老爹抄起扫把追了好久，直到跑不动了，喘着大气，怒视着我。　　<br>
我骑着马，带她去了很多地方，天地为床，干过很多快乐的事。　　我从未如此爱过一个姑娘，只看着她，心里就觉得踏实，快乐。　　<br>
后来，她爹生了大病，卖了客栈还缺不少钱。　　<br>
我把那匹马卖了，筹了一些钱，给她。　　<br>
一切好像从那时候就开始变了。　　<br>
我们经常争吵，一吵架她就哭，眼泪一掉下来，我就没有办法了，想上前抱她，被她一下子推开了，她一个人蹲在角落里，不停地哭，不停地哭。　　<br>
我看了心疼，心疼多了烦，烦多了累。　　<br>
不久，她爹病情好转，我们两个却陌生了很多。　　<br>
在一个夜里，她跟我说了分手。　　<br>
没有什么意外，也没有什么难过，只觉得之前的所有疲惫都消失殆尽了。　　<br>
我一个人坐上马车，离开了那里。在摇摇晃晃的马车里，才发现自己已经漂泊了那么久。　　<br>
我许久没有修剪我的头发，胡子也长了很多，在湖水里看见自己的面容，笑了好久好久。　　<br>
真他妈像个臭乞丐。　　<br>
此时的我，没有马，没有剑，没有酒。　　<br>
也没了一颗爱人的心。　　<br>
为什么会这样？　　<br>
我也说不清啊。</p>
]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[煮雪]]></title>
        <id>https://wenhaowang58.github.io/wenhao.Github.io/post/zhu-xue/</id>
        <link href="https://wenhaowang58.github.io/wenhao.Github.io/post/zhu-xue/">
        </link>
        <updated>2022-08-12T12:30:29.000Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<p>传说在北极的人因为天寒地冻，一开口说话就结成冰雪，对方听不见，只好回家慢慢地烤来听... ...</p>
<p>这是个极度浪漫的传说，想是多情的南方人编出来的。</p>
<p>可是，我们假设说话结冰是真有其事，也是颇有困难，试想：回家烤雪煮雪的时候要用什么火呢？因为人的言谈是有情绪的，煮得太慢或太快都不足以表达说话的情绪。</p>
<p>如果我生在北极，可能要为煮的问题烦恼半天，与性急的人交谈，回家要用大火煮烤；与性温的人交谈，回家要用文火。倘若与人吵架呢？回家一定要生个烈火，才能声闻当时哔哔剥剥的火暴声。</p>
<p>遇到谈情说爱的时候，回家就要仔细酿造当时的气氛，先用情诗情词裁冰，把它切成细细的碎片，加上一点酒来煮，那么，煮出来的话便能使人微醉。倘若情浓，则不可以用炉火，要用烛火再加一杯咖啡，才不会醉得太厉害，还能维持一丝清醒。</p>
<p>遇到不喜欢的人不喜欢的话就好办了，把结成的冰随意弃置就可以了。爱听的话则可以煮一半，留一半他日细细品味，住在北极的人真是太幸福了。</p>
<p>但是幸福也不长驻，有时天气太冷，火生不起来，是让人着急的，只好拿着冰雪用手慢慢让它溶化，边溶边听。遇到性急的人恐怕要用雪往墙上摔，摔得力小时听不见，摔得用力则声震物瓦，造成噪音。我向往北极说话的浪漫世界，那是个宁静祥和又能自己制造生活的世界，在我们这个到处都是噪音的时代里，有时我会希望大家说出来的话都结成冰雪，回家如何处理是自家的事，谁也管不着。尤其是人多要开些无聊的会议时，可以把那块嘈杂的大雪球扔在自家前的阴沟里，让它永远见不到天日。</p>
<p>斯时斯地，煮雪恐怕要变成一种学问，生命经验丰富的人可以根据雪的大小、成色，专门帮人煮雪为生；因为要煮得恰倒好处和说话时恰如其分一样，确实不易。年轻的恋人们则可以去借别人的“情雪”，借别人的雪来浇自己心中的块垒。</p>
<p>如果失恋，等不到冰雪尽溶的时候，就放一把火把雪都烧了，烧成另一个春天</p>
]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[唯有时间不可挡]]></title>
        <id>https://wenhaowang58.github.io/wenhao.Github.io/post/wei-you-shi-jian-bu-ke-dang/</id>
        <link href="https://wenhaowang58.github.io/wenhao.Github.io/post/wei-you-shi-jian-bu-ke-dang/">
        </link>
        <updated>2022-08-12T08:10:39.000Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<p>小白兔和小刺猬，分手了。<br>
好像，以前所有小动物都以为他们会结婚的。<br>
小白兔获得了10公里越野冠军。<br>
小刺猬获得了滚球大赛的最佳滚手。<br>
小白兔以为小刺猬会在终点给她一杯鲜榨胡萝卜汁。<br>
小刺猬以为小白兔会在观众台举着应援牌大喊加油。<br>
然后，他们就分手了。。<br>
小狐狸问小白兔，就因为这事儿分手，不值当吧。<br>
小白兔笑着说，所有的分手理由，都不是分手的原因，只是双方当时都能接受的理由，而已。河堤不是被秋天的夜雨冲垮的，是因为小蚂蚁在堤坝下安了家。<br>
小狐狸说，你一定会后悔的。<br>
小白兔笑着说，干嘛要后悔呢。</p>
<p>小刺猬开了一家坚果店，生意做的越来越好，后来，滚球大赛邀请他，他再也没有参加过，小松鼠给他介绍了好几个女朋友，他都笑着拒绝了。<br>
小松鼠问，你想跟小白兔复合吗？<br>
小刺猬笑了笑，说，别让我看见她，否则，见她一次，我就，我就，我就爱她一次。<br>
说完这句话，小刺猬眼圈红红的。<br>
但是，小白兔早就嫁给了小灰兔。。</p>
<p>小白兔还是努力参加着越野比赛，挣钱养家，小灰兔在森林里推着小车卖胡萝卜，日子过的凑凑合合吧。<br>
小刺猬每次还是躲在角落里看小白兔参加越野比赛，那一天，他会关店不营业，每一次小白兔赢了他比小白兔还要开心。<br>
有次，小白兔在冲刺的时候，被别人故意撞倒了，小白兔在地上滚了好几圈，撞在了广告牌上，腿流血了，小刺猬冲上去，抱起小白兔就去了医院。<br>
医生跟小白兔说，你恢复好了，恐怕以后不能再参加这种高强度的越野比赛了。<br>
小灰兔笑着跟小白兔说，没事的，老婆，我可以养你。<br>
小刺猬看着小白兔，他曾经以为小白兔该后悔分手的，可是，她没有。她宁愿住在下雨漏水的兔子洞里，她宁愿怀孕挺着大肚子站在雪地里跟他老公卖胡萝卜，她宁愿不停的跑拿命去挣那点奖金，因为，有小灰兔的照料和关怀，她很开心。<br>
小刺猬终于明白，无论这辈子，他开多少家坚果连锁店，住多大的房子，挣再多的钱，努力把自己变的多成功，她不爱了，你连她的余光都吸引不过来。你想让她后悔当初离开你，没门，她早就找到自己的幸福了。</p>
<p>小刺猬在小白兔的朋友圈里，看到小白兔一家三口的照片，笑的那么开心，他想。原来幸福，安全感这种东西，每个人理解的都不一样，而，有些分开，就是不合适。<br>
不合适，就是不合适。<br>
说什么分开以后，我拼了命的努力，从此后我的荣华富贵都与你无关，你会后悔当初没有跟我在一起。大概都是臆想吧。<br>
如果当初在一起的时候，能像现在这样拼命，就不会失去了吧。<br>
有些旋律，一个拍子跟不上，后面就溃不成军了。<br>
让前任后悔，想想多可笑啊，她都走了，你还在努力让她多看你一眼，你甚至要花很长一段时间活在负气里，如果有心变好，那是对自己人生负责，何必挂一个怀旧的名头。<br>
为什么分开？大概是，你给不了的，她在另一个地方得到了，无论是什么。<br>
小刺猬关了店，准备离开这片森林了，他打包了行李，站在坚果店门口，小白兔刚好路过问，你要去旅行吗？<br>
小刺猬笑着说，嗯，可能不回来了。<br>
小白兔说，那以后是不是就再也见不到了。<br>
小刺猬笑着开玩笑说，对啊，别让我看见你，否则，见你一次，爱你一次。<br>
小刺猬转过身，一只手拉着行李箱，一只手挥着，哭了。<br>
“你哪知道，我瞒着很多人，还在爱你。”</p>
<p>小刺猬去了一片新森林，这里老虎很好说话，小狐狸会跳舞，大象定期开演唱会，长颈鹿的脖子滑梯，好像每一个动物都不错，树袋熊姑娘已经向他表白第三次了。<br>
树袋熊笑着说，我可以一直等你，等你有一天爱上我。<br>
小刺猬说，你怎么那么轴。<br>
树袋熊拉着小刺猬去坐船，她说，十年修得同船渡，感人吧，你想多大的缘分啊，可是，你误以为一生的那个人，不过就是一个船夫，他就是帮你渡河，你上了岸，就得挥手告别。<br>
小刺猬说，我已经没有力气去爱其他人了。<br>
树袋熊把小刺猬脖子上带着的胡萝卜吊坠拽了下来，当着小刺猬的面扔在了河里。<br>
小刺猬生气的说，你干嘛啊？<br>
树袋熊不说话，用一支笔在船上做记号。<br>
小刺猬说，你是不是傻，船在走，不是你扔挂坠的地方了。<br>
树袋熊说，对啊，你就是那个刻舟求剑的傻子，你在痴情什么啊，最讨厌你这种人了，爱着的时候不珍惜，失去了装情圣，你有本事，去把她抢回来，不敢吧，因为，你没本事让她再爱你了。你逃避什么，是替过去的自己赎罪吗？你能不能清醒点，别再做这些自己感动自己的傻事了。<br>
小刺猬说，那个胡萝卜吊坠是她第一次得冠军的奖品，她跑起来的样子，呼呼带风，很可爱。她说，我跑到第10个冠军，我们就结婚，好吗？<br>
她一直在努力跑着跑着，10公里，又10公里，好远，好累的，<br>
可惜，我那时不懂，她需要陪着，才可以跑很久，很久。</p>
<p>船慢慢的走远了，靠了岸，小刺猬和树袋熊上了岸，小刺猬回头看，那一条船又回到河里。</p>
<p>谈什么一生挚爱，回到人海里，我们也会陌生的不像个样子。<br>
——————————</p>
<p>时间不是庸医。</p>
<p>祝好。</p>
]]></content>
    </entry>
</feed>